\chapter{Application Android}
Un fois le moteur fonctionnel, il ne restait plus qu'a construire une interface graphique et faire le lien entre le moteur et cette interface graphique.
\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \label{ClassAndro}
    \includegraphics[scale=0.5]{../pic/ClassAndro}
    \caption{Structure de l'application android}
  \end{center}
\end{figure}

\section{Construction de l'interface}
L'interface graphique est découpée en deux partie principales. Un écran d'accueil qui va permettre de gérer les paramètres de connexion (addresse IP du serveur, port de connexion) via le menu, et de se connecter au serveur en passant à la page suivante.
\paragraph{}
Cette deuxième activité récupère l'adresse ip et le numéro de port et constuit un objet utilisant la bibliothèque construite à partir du code natif du moteur. 
Le rendu graphique est constitué de deux listView, l'une contenant la liste des pièces, l'autre se rempli de la liste des modules contenu dans la pièces sur laquelle on à cliqué. 

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \label{ClassAndro}
    \includegraphics[scale=0.25]{../pic/listes}
    \caption{Interface de l'application Android}
  \end{center}
\end{figure}
\newpage
\section{Gestion de la rotation}
Une difficulté lors de la création d'une application Android est la destruction de l'activité lors de la rotation de l'écran. Ici cette destruction est d'autant plus problématique que la connection avec le serveur est perdue, et les listes chargées sont perdues.
\paragraph{}
L'instance de l'activité peut être enregistrée en surchargeant la méthode public void onSaveInstanceState(Bundle savedInstanceState). Cette méthode permet de stocker dans l'objet Bundle tout ce que l'on souhaite des types primitifs, aux objets qu'il faut préalablement serialiser.
\begin{Verbatim}
public void onSaveInstanceState(Bundle savedInstanceState) {
  customRooms.setEmpty(false);
  savedInstanceState.putSerializable(KEYMOTOR, Motor);
  savedInstanceState.putInt(KEYPOSPIECE, PositionPiece);
  savedInstanceState.putInt(KEYPOSMOD, PositionMod);
  savedInstanceState.putSerializable(KEYLISTMODS, customMods);
  savedInstanceState.putSerializable(KEYLISTROOM,customRooms);
  super.onSaveInstanceState(savedInstanceState);
}
\end{Verbatim}
La restoration se fait lors de l'appel de la méthode onCreate(Bundle savedInstanceState). Si le Bundle n'est pas vide, alors on restore les instances de tout ce qui a été sauvé.
\begin{Verbatim}
public void onCreate(Bundle savedInstanceState){
  super.onCreate(savedInstanceState);
  setContentView(R.layout.personnal_list_view);
  if(savedInstanceState!=null) {
    customRooms  = ( ListRoomsView) savedInstanceState.getSerializable(KEYLISTROOM);
    PositionMod  =  savedInstanceState.getInt(KEYPOSMOD);
    PositionPiece  =  savedInstanceState.getInt(KEYPOSPIECE);
    Motor=(MotorPeer)savedInstanceState.getSerializable(KEYMOTOR);
    customMods = (ListModsView) savedInstanceState.getSerializable(KEYLISTMODS);
    saved=true;
    Log.d(TAG, "saved()");
  }
  else{
    ...
  }
}
\end{Verbatim}
\section{Lien avec le moteur}
Le moteur, écrit en C++, est utilisé grâce à Java Nativ Interface. Ceci permet de faire un lien entre les langages C++ et Java. Le code C++ est compilé dans une blibliothèque (libHomeInMotor.so). La classe MotorPeer.java qui permet l'utilisation de cette bibliothèque.
 
